---
title: تطابق كامل
weight: 40

---

{{% lightbulb %}}
يتوقع غاري أن يحاول المتقدمون الحصول على أدلة للمساعدة في إثبات قصتهم. ويتوقع منهم أن يرسلوا إلى المجلس وثائق مثل تقارير الشرطة والتقارير الطبية وإفادات الشهود كلما استطاعوا. يعتقد غاري أنه يمكن أن يتعلم الكثير عن مصداقية المتقدم من خلال النظر **في مدى تطابق المعلومات في هذه الأنواع من المستندات الداعمة مع قصة المتقدم**.
{{% /lightbulb %}}

{{% gary-suspicious-highlight %}}
يرتاب غاري عندما يعتقد أن شيئًا في وثيقة ما **يتناقض مع** ما قاله المتقدم. كما أنه يرتاب إذا اعتقد أن الوثيقة **تفتقد** لبعض المعلومات المهمة.
{{% /gary-suspicious-highlight %}}

قدم {{% name "جوردن" %}} تقريرًا من طبيب نفسي كندي. كتب الطبيب النفسي أن جوردن بدأ في اكتشاف مشاعره لجاذبية الجنس نفسه "في مرحلة المراهقة المبكرة". في جلسة استماعه، أوضح جوردن أنه شعر بأول انجذاب لنفس جنسه عندما كان عمره ١٦أو ١٧عامًا. بسبب هذا التناقض، يشك غاري في أن جوردن يكذب بشأن توجهه الجنسي.  

قدمت {{% name "نديدي" %}} تقريرًا لدى الشرطة في بلدها. ضابط الشرطة الذي قابل نديدي كتب في التقرير أن مهاجميها "هددوا بالعودة". في نموذج أساس تقديم طلبها، كتبت نديدي أن مهاجميها "قالوا إنهم سيعودون وينهوني". لم تتمكن نديدي من تفسير سبب عدم ذكر ضابط الشرطة التهديد بالقتل في التقرير. يشك غاري في أن نديدي أضافت هذا التهديد لأنها تحاول أن تجعل قصتها أقوى.

في نموذج أساس تقديم طلبها، كتبت {{% name "لجوان" %}} أن ذراعها قد كسرت في هجوم. وكتبت أيضًا أن هذا الهجوم تركها بشفة مشقوقة وأنف ينزف. أعطت لجوان المجلس تقريرًا طبيًا من مستشفى في بلدها. ويظهر التقرير أنه تم إدخالها ومعالجتها من "ذراع مكسورة". غاري مرتاب لأن التقرير لم يذكر أي إصابات في وجهها.

كتبت والدة {{% name "بادما" %}} رسالة لها لإعطائها للمجلس. تصف هذه الرسالة بعض المضايقات والتهديدات التي تعرضت لها بادما من معلمها السابق. لكن بادما أبقت على أسوأ ما عانته سراً من والدتها. ونتيجة لذلك، تخبر الرسالة جزءًا صغيرًا فقط من القصة. في قراءة هذه الرسالة، يظن غاري في أن والدة بادما وصفت كل مشاكل بادما. يشك غاري في أن بادما قد اخترعت تجاربها الأخرى في محاولة لجعل طلب لجوئها أقوى.

**ما كان من شأنه أن يساعد جوردن ونديدي ولجوان وبادما؟**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/reading-the-evidence" >}}**

إقرأوا عن أفكار غاري الكبيرة الأخرى:

{{< siblings >}}

